點解日本野係特別靚？

無論雜誌封面，包裝等等都靚，到底係點解？

隔離飯香

點解你咁撚柒 日本人咁型

就係唔係

點解隔離支那飯咁臭?

日本靚野唔出口

支拿靚野全部出口

你話呢？

即係點？

人地靚野留晒本土

咁又點？唔明

我係講喺香港見到日本嘅野喎

日本人重視設計，有咁難明？

全世界得日本係咁？

外國啲野都靚架

香港呢？

食左藥未？

你老母都係咁

點解日本人咁矮

你幾多十年未去過日本？

崇日到你吖，一有反面就屌

係屌你個柒頭

9唔撚搭8

問埋d9野好似好撚有趣咁

屌你老母呀

做野態度問題
不過你見到咁多過勞死 工作認真係咪好事就真係唔知

人既質素

好喇喎你，出嚟隻抽囉，屌你老母

日本人矮真係眾所鳩知
係唔明點解佢地特別地矮

日本人包裝世界第一
你行轉一田超市已經目不暇給，佢哋好識利用設計，顏色字體吸引人，之前有記錄片探討過呢個問題
有時見日本嘢同香港嘢或中國嘢擺埋一齊真係高下立見

連電視廣告都係咁

好簡單既事
例如係東京新宿
行街見到啲人同景物都靚又干淨
同臭港差得遠
你話我祟日都係咁話

使唔使咁講呀
崇日唔代表一定要踩港嘅

香港設計=老細：個Logo大d/d字大d/......

衰我就踩 講事實

三十年前就係

新一代果d已經好高

新宿已經算污糟

因為人地個民族對美學有所追求，唔似得小農社會淨係實用主義

做過Qc
中國野 做70分出貨
外國野 做90分出貨
日本野 做95分出貨（問題係比外國野多5分要比多20-30%錢）越接近100就越貴

日本廠IQC都高啦

聽日本band都聽出好有心機

佢地連啲極普通既景色都可以寫到好生動

成日分乜乜三大

日本三大夜景
關西三大夜景
大阪三大夜景

J pop啲底蘊都好厚

干你老母
死全家啦支那仔

啱
多數設計行簡約風 唔好畫蛇添足 好似無印咁唔駛搞咁多野已經好睇
中國人個種大紅大紫搶focus 簡直係美學災難

唔通日本人design真係勁啲？

民族優劣
你睇下d廚房佬
日本果d有哂制服 白白淨
指甲唔會黑蚊蚊困哂邊
唔好講中國 你望下香港果d...

又一隻支那狗

支拿靚嘢出口
就唔會有中國的會爆炸
中國根本無靚嘢

親地林啦你屌你老母

農作物方面係有既

女都係

我覺得日本marketing好勁
由creative，到product design，再到推廣都好有心思，令到做出黎嘅product好正
相比，香港近幾年真係差咗，好多廣告都好求其
所以比較下，會覺得日本野係好D

但點解香港會咁 值乜都冇心

其實唔靚, 大家千祈唔好去唔好買

日本人設計係勁，但設計本身唔係樓上呢位巴打咁去定義。

你用muji作例，咁我用branding概念sharing下，一個brand外在嘅形象，好大程度上係取決於佢個brand value/message/理念，你睇返muji呢個brand，佢哋有個理念係用簡單設計，不加多餘修飾，顧客透過佢哋可以體驗高品味生活，而當中簡單不修飾係佢哋要致力做到嘅嘢，所以需要係視覺上（例如logo，product design，advertisment等等），用家體驗上（家具簡易方便）等等傳達到出嚟；另外，日本設計有一個principle，就係要自然，而呢個brand嘅視覺傳意上好明顯可以做到呢點，所以係我哋眼中，我哋會認為佢係一個簡潔自然嘅品牌。

但唔係所有品牌都可以咁樣去定奪佢係咪成功。個品牌好「靚」，靚唔靚只係普通人對一樣嘢視覺上嘅理解，根據每個人品味唔同，「靚」係有唔同定義。但係，係設計嘅世界，「合適」先至係最重要，舉例運動品牌Nike，你用muji嘅做法就係「唔合適」，因為nike同muji個理念唔同，範疇唔同，nike強調just do it，所以決心，動力，汗水，速度呢啲元素對佢嚟講叫「合適」，而最後視覺出嚟我哋可能會形容佢「型」，所以唔係你講咁「唔好搞趕多嘢，唔洗畫蛇添足就已經好靚」。